[每日一笑] 環時： 因中國強大 新疆局勢好轉治安全世界最好

今日是新疆「七五事件」10周年，在這個敏感時刻前夕，中國官方媒體《環球時報》昨晚發表社評，稱新疆局因中國強大而實現決定性好轉，擺脫恐襲的困擾，已成全世界治安情況最好，世界對應報以敬意和理解，認為只要新疆保持和平穩定，西方抹黑抄作「教培中心」等會喪失說服力。

另外，《環球時報》今日報道，和田加買清真寺的副哈提甫（清真寺教職人員）、從事宗教工作27年的吾布力艾山·吐爾孫尼亞孜，痛斥部分西方媒體污衊新疆「打壓宗教自由」是胡說八道。

《環時》社評表示，新疆差一步就墮入恐怖襲擊與民族、宗教惡性衝突相互激發的大動盪，險變第二個車臣或敘利亞，內外惡勢力一度發動突襲，要把新疆變成中亞地區「三股勢力」肆虐的新焦點，「然而黨和政府帶領全疆各族人民力挽狂瀾，最終將新疆局勢帶回正軌」。

拿新疆或香港問題挑戰中國 都是中國威脅論叫囂者

社評稱，近年新疆採取堅決治理措施，帶來局勢奇蹟般的轉變，連續近30個月擺脫恐襲困擾，重塑和平與安寧，重建新疆社會的信心，扭轉新疆在全國面前的形象。

社評提到，西方輿論對新疆治理進行各種抹黑，尤其攻擊新疆各地辦的「職業技能教育培訓中心」。認為起勁攻擊中國新疆治理的西方力量都是中國威脅論、中國崩潰論的叫囂者，「無論拿新疆問題還是香港問題挑戰中國，對他們來說都是一回事」。可以預見新疆是西方反華勢力長期用來騷擾中國的博弈點，中國把新疆越搞越好，讓外部敵對勢力只能瞎嚷嚷，找不到實際插手的縫隙，比什麼都重要。

以最小社會代價實現全疆局勢好轉 世界應報以敬意

社評認為，只要新疆保持和平穩定，西方那些想找中國麻煩的人就很難製造新疆問題的轟動，搞不成西方輿論對新疆的長期注意力集中，炒作教培中心等話題會慢慢變枯燥，且越來越在西方輿論場喪失說服力。

最後，社評指出，最近10年新疆局勢沒有走向全面失控，在嚴重曲折之後實現根本性好轉，是中國體制性力量和國家實力共同發揮作用的結果，指中國在黨的領導下什麼樣的任務都能完成。對於新疆以最小社會代價，實現全疆局勢的根本性好轉，世界應報以敬意和理解。

條女比你姦到死死下，然後話佢無反抗，好享受性愛

今日新疆 明日香港
2047到我地入營

因為新疆人都關進再教育營，所以新疆人史無前例咁和平，條街都無新疆人，點會有唔和平理性新疆人係街